#ðŸ“˜ Interview Questions & Answers

1. What does SELECT * do?
Answer: SELECT * retrieves all the columns from a table.
Example:  SELECT * FROM Employees;

2. How do you filter rows?
Answer: Use the WHERE clause to filter data based on a condition.
Example: SELECT * FROM Employees WHERE department = 'IT';

3. What is LIKE '%value%'?
Answer: LIKE is used for pattern matching in strings.
Example: SELECT * FROM Employees WHERE name LIKE 'A%';
 OR
SELECT * FROM Employees WHERE name LIKE '%n';

4. What is BETWEEN used for?
Answer: BETWEEN filters values within a range (inclusive of both ends).
Example: SELECT * FROM Employees WHERE salary BETWEEN 30000 AND 60000;

5. How do you limit output rows?
Answer: Use LIMIT to restrict the number of rows returned.
Example: SELECT * FROM Employees LIMIT 5;

6. Difference between = and IN
Answer:
= checks for one specific value.
IN checks for multiple values.
Examples: SELECT * FROM Employees WHERE department = 'HR';
OR
SELECT * FROM Employees WHERE department IN ('HR', 'Sales');

7. How to sort in descending order?
Answer: Use ORDER BY column_name DESC.
Example: SELECT * FROM Employees ORDER BY salary DESC;

8. What is aliasing?
Answer: Aliasing renames columns or tables temporarily using AS.
Example: SELECT name AS Employee_Name, salary AS Monthly_Salary FROM Employees;

9. Explain DISTINCT.
Answer: DISTINCT removes duplicate values from the result set.
Example: SELECT DISTINCT department FROM Employees;

10. What is the default sort order?
Answer: The default order is ascending (ASC).
Example: SELECT * FROM Employees ORDER BY name;








